《滑蛋牛排飯》

此為接龍故，將由我與沙屯入田門巴打輪流寫作。

若果一個人的字跡是與其品格等同的話，那麼一個人的進食選擇又代表著甚麼呢?

豆腐火腩飯，仍為世人所認定的「男人的浪漫」; 但若我們想深一層稍作思考的話，事實又是否真的如此呢?

一個男人最重要的，是擁有能夠承擔責任的能力，做事爽快不拖泥帶水，在重要的時刻作出迅速及恰當的決定。

若一個男人像豆腐似的一切即散，又如何能夠抵禦塵世間的無情大浪，又有何資格擔上領導團體的重任呢?

在這裡，你可能會說，你錯了! 火腩才是豆腐火腩飯的主角，豆腐只是一個閒角而已。

沒錯! 經歷過千槌白鍊，熊熊烈火的火腩就好比如一個閱歷豐富、知識淵博的真男人，有著真金不怕洪爐火的真材實料，無懼世界風雨波，遇強越強的逆流而上。

這點我絕對表示認同，但是若我們仔細觀察火腩的構造的話，便會發現過中其實蘊藏著一個極度嚴重的問題;

在脆卜卜的外皮與厚實的豬肉之間，有著一層晶瑩通透油膩萬分的脂肪層。

在講求健身健心的廿一世紀下，擁有壯健的身驅及強勁的臂彎不但是大勢所趨，更是一種自信及魅力的呈現，展現其男人味不可或缺的要素。

在這前提下，火腩內裡的那層脂肪完全是一個不合格的表現，無法稱得上為男人的浪漫。

說到這裡，你可能會問

「那麼，真正的男人的浪漫究竟又是甚麼呢?」

我可以非常確切的告訴你，答案是黑椒牛排飯。

只有能夠駕馭到黑椒辛辣的男人，才有本錢及資質在這個爾虞我詐的社會上生存。

一個真男人，做大事上來就要手起刀落，心狠手辣，理智的一面永遠要放在感情的層面之上;

這正正就如黑椒一樣，外表黑實實的硬朗之餘，內裡亦要有一股深不見底的腹黑。

提及到辛辣的層面，大家心裡定必有著一個疑問，為何一定要選擇黑椒，而不選擇咖哩呢?

咖哩有著不同種類的款式，紅咖哩青咖哩等等不在話下，現時更發展出甜而不辣的咖哩品種。

然而，黑椒的骨子裡就是活生生的黑椒，並沒有紅黑椒或青黑椒，更沒有甜黑椒椒等荒謬的事情。

俗語有云，男人心一字馬，不作任何花巧才是真男人之道。

咖哩的鬼五馬六與及五時花六時變，並不是一個男人的所在所為。

男人所追求的，應是黑椒的專一與及其表裡如一的精神;

無懼世事變改，黑椒依舊是黑椒的存在，不會被時代牽著走成為紅黑椒或青黑椒。

除黑椒外，牛排亦蘊藏著不少男人值得學習的地方。

男人在晚上的某些時刻，就應展露出自身的原始野性，如四分熟的牛排一樣(Medium Rare)，血淋淋的把獸性暴露無遺，展現應有的雄風。

然而，當遇上困難或有阻滯的時候，就應該變成十成熟的牛排(Well Done)，堅韌無比刀槍不入的以毅力和實力解決問題。

另外，牛排不論生熟均可食用的特質，絕對不是煮熟才可食用的雞肉或豬肉可以比擬。

但正正因為如此，才可顯得出牛排的與眾不同;

這就如一個俱有魅力的男人，擁有著與眾不同氣宇軒昂的特質一樣。就算處於漆黑中的森林亦能像螢光蟲一樣的閃閃發光，耀目四周，照亮他人的道路。

黑椒牛排飯，才是真真正正的男人的浪漫。

「老闆娘，例牌照舊!」

「收到!」

她向我作出了一個沒問題的手勢後，便向廚房那方大叫

「黑椒牛排飯，多黑椒汁! 牛排要十成熟!」

老闆娘之所以能夠明白我的意思，原因並沒甚麼，皆因我在半年內接近每一日也在同樣的時間光臨這間茶餐廳，每一次也叫著一樣的菜式，男人的浪漫黑椒牛排飯。

聽到她如常準確無誤說出我的要求後，我一臉滿意的找了一張四人圓桌坐下來。

在我坐下來的那一刻，侍應生拿著三碟碟頭飯及飲品，以粗豪不羈的聲線大叫

「三碟豆腐火腩飯，凍奶茶走冰!」

侍應生把食物飲品放下後，那三名藍領一臉自豪的看著豆腐火腩飯，收起衣袖大口大口的把飯菜鯨吞下去，眼神充滿著滿足與及幸福。

對此，我只能心底裡暗嘆一聲，為他們感到非常的惋惜。

「黑椒牛排飯! 多汁，牛排十成熟!」

就在我為那三名藍領默默靜禱的那一刻，侍應生神不知鬼不覺的走到我身旁，大聲道。

聽到牛排十成熟這五個字後，那三名藍領同時用著詫異的目光望向我，大惑不解為何我會做出如此「傻事」起來。

正所謂不知者不罪，我並沒有任何責怪他們的意思;

因為我非常的明白，只有經歷過幾許風雨的男人，才會懂得欣賞十成熟牛排的可貴之處。

好艱辛睇哂全篇
結論，少年不識愁滋味，為賦新辭強說愁，唔好勉強

滑蛋牛排飯 黑椒牛排飯

係滑蛋牛排飯

留比沙屯巴鳩接

鳩故來的，唔係講哀愁。

佢入唔到滑蛋牛排我都會輔助佢入

我要入滑牛

你覺得好笑?

呢度開頭同蛋牛治有啲似，係咪暗示我要跟格式

千祈唔好對呢個故認真

無錯，勿認真

痴線 乜依家啲人咁惡

留名

主角叫黑時 乞時 赫時 刻時 定 克時

河時

小弟聽日要直踩
上晝翻學，一放學就翻工到12點，打文會好慢未必可以準時出到
向咁多位大佬奉上菊花一朵

我保證任何空檔都會用來寫文

我黎say個hello同埋推post

推下先

睇完隔離個懸疑故好不安
要入黎定下驚

克 松路

慢慢唔急，輕鬆接龍，無壓力

我都有睇 學識咗凱撒密碼

留名支持

推推

十成熟的牛扒，經過高溫的歷煉，其煙韌程度已到達刀叉不入的地步，正因如此，能夠將其切開的人，才有資格自稱男人！

試想像，當個人使出豪腕將牛扒撕開，再將其送到口中瘋狂嘴嚼，經過七七四十九嚼後才終於將牛扒呑下。當中的過程是多麽的豪邁、不羈，簡直將男子漢一字活生生地呈現於人前，再加上黑椒汁的辣味，簡直是令其過程得到更進一步的昇華，先勿論黑椒的特性。黑椒汁加牛扒，就好比男子漢加傷疤。

每一道傷疤，都仿佛在訴說過往的風雲歷史，每一道疤痕，都使每個男人更添性感。

一個男人的過去，從來都不需多問，正所謂英雄莫問出處，只需細看他身上的傷痕，便知，一個男人的本領到達什麼地步。

相信食過黑椒牛扒飯的人都知道，一碟上等的黑椒牛扒飯其實並不簡單，黑椒汁必須完全包覆牛扒，這樣牛扒的味道才能得到充份的發揮，試想像一下，牛扒的肉汁再配上黑椒的味道，那簡直是無可挑剔的味覺享受。

其實三位藍領工人的資質不差，有着強而有力的臂彎，加上居高臨下的眼神，再難上手的女也不是問題，奈何他們竟然食豆腐火腩飯這種劣質食品！我一氣之下將牛扒撕成多份，並一口吃下牛扒。

藍領工人目瞪口呆地看着我將肉扒送到口裡瘋狂嘴嚼，食物經過口部高速嘴嚼時，其氣味分子加速向外擴散，加上鼻吸口呼的呼吸方式，使黑椒牛扒的香味滿溢在這四人座位之中，豆腐火腩的味道......漸漸被黑椒牛扒所取締，藍領工人的進食速度由鯨呑，減速至正常速度，再減至㭬食......然後停止進食。

在這個四人座位中的時空仿佛被分離出來，一人的口部在高速運動，而另外三人都停止郁動。

「咔鈴......」鐵匙掉下的聲音將空間重新連接起來，光線終於從黑椒牛扒飯進入視角膜，再由晶體折射再到達視網膜，刺激到藍領工人的視桿視錐細胞，經過0.2秒的分析，藍領工人似乎啟發了些什麼，其瞳孔放大，雙目放空。

硬要說的話，他們就是心裡某個開關被打開了，他們腦內的微弱電流終於在身體內完成一個電路，此刻，他們才反應起來。從來自稱天不怕地不怕的藍領工人的手顫抖了起來，道：「這......難道才是真正的男子漢本命？」三人同時低頭望着那還剩一半的豆腐火腩飯，反思自己這麼多年來一直相信的男子漢理念究竟是否正確。

其中一個藍領甚至開始喃喃自語，更從褲袋中抽出一串佛珠，唸着：「願親愛的天父請傾聽我的罪，我錯了......我犯了錯......我竟一直將男子漢三字看得那麼輕......祈求親愛的天父，敕免我的罪......阿門」

看來藍領們受了不小的打擊，他們三位同時追加外賣

「黑椒牛扒飯多汁，牛扒要十成熟。」

拿到外賣後，三位頭也不回，只瀟灑提起外賣袋，往門外離去，門外的陽光仿佛為他們而照，此時此刻的他們散發出的男人味，比當初食豆腐火腩飯時高了上百倍......不！應該是萬倍，那種不羈、那種灑脫、那種大方，都使人望而生敬。

我心裡暗忖：「要不是有我，他們仍在豆腐火腩飯的那個層次中。」

可能他們散發的男人味太強，茶餐廳內的呀姐竟然追了出去！我可是連續光顧了半年都未能達到這境界，想不到三位藍領如此輕鬆便將男人味散發得這麼淋漓盡致！

茶餐廳呀姐飛快地追上三位大漢，一步......兩步......三步......到了！

茶餐廳呀姐不示老態地向三位大喊：

「你地未比錢呀！」

今次有啲少...原諒小弟今日真係冇乜時間

十成熟的牛扒，經過高溫的歷煉，其煙韌程度已到達刀叉不入的地步，正因如此，能夠將其切開的人，才有資格自稱男人！

試想像，當個人使出豪腕將牛扒撕開，再將其送到口中瘋狂嘴嚼，經過七七四十九嚼後才終於將牛扒呑下。當中的過程是多麽的豪邁、不羈，簡直將男子漢一字活生生地呈現於人前，再加上黑椒汁的辣味，簡直是令其過程得到更進一步的昇華，先勿論黑椒的特性。

黑椒汁加牛扒，就好比男子漢加傷疤。

每一道傷疤，都仿佛在訴說過往的風雲歷史，每一道疤痕，都使每個男人更添性感。

一個男人的過去，從來都不需多問，正所謂英雄莫問出處，只需細看他身上的傷痕，便知，一個男人的本領到達什麼地步。

相信食過黑椒牛扒飯的人都知道，一碟上等的黑椒牛扒飯其實並不簡單，黑椒汁必須完全包覆牛扒，這樣牛扒的味道才能得到充份的發揮，試想像一下，牛扒的肉汁再配上黑椒的味道，那簡直是無可挑剔的味覺享受。

其實三位藍領工人的資質不差，有着強而有力的臂彎，加上居高臨下的眼神，再難上手的女也不是問題，奈何他們竟然食豆腐火腩飯這種劣質食品！我一氣之下將牛扒撕成多份，並一口吃下牛扒。

藍領工人目瞪口呆地看着我將肉扒送到口裡瘋狂嘴嚼，食物經過口部高速嘴嚼時，其氣味分子加速向外擴散，加上鼻吸口呼的呼吸方式，使黑椒牛扒的香味滿溢在這四人座位之中，豆腐火腩的味道......漸漸被黑椒牛扒所取締，藍領工人的進食速度由鯨呑，減速至正常速度，再減至㭬食......然後停止進食。

在這個四人座位中的時空仿佛被分離出來，一人的口部在高速運動，而另外三人都停止郁動。

「咔鈴......」鐵匙掉下的聲音將空間重新連接起來，光線終於從黑椒牛扒飯進入視角膜，再由晶體折射再到達視網膜，刺激到藍領工人的視桿視錐細胞，經過0.2秒的分析，藍領工人似乎啟發了些什麼，其瞳孔放大，雙目放空。

硬要說的話，他們就是心裡某個開關被打開了，他們腦內的微弱電流終於在身體內完成一個電路，此刻，他們才反應起來。從來自稱天不怕地不怕的藍領工人的手顫抖了起來，道：「這......難道才是真正的男子漢本命？」三人同時低頭望着那還剩一半的豆腐火腩飯，反思自己這麼多年來一直相信的男子漢理念究竟是否正確。

其中一個藍領甚至開始喃喃自語，更從褲袋中抽出一串佛珠，唸着：「願親愛的天父請傾聽我的罪，我錯了......我犯了錯......我竟一直將男子漢三字看得那麼輕......祈求親愛的天父，敕免我的罪......阿門」

看來藍領們受了不小的打擊，他們三位同時追加外賣

「黑椒牛扒飯多汁，牛扒要十成熟。」

拿到外賣後，三位頭也不回，只瀟灑提起外賣袋，往門外離去，門外的陽光仿佛為他們而照，此時此刻的他們散發出的男人味，比當初食豆腐火腩飯時高了上百倍......不！應該是萬倍，那種不羈、那種灑脫、那種大方，都使人望而生敬。

我心裡暗忖：「要不是有我，他們仍在豆腐火腩飯的那個層次中。」

可能他們散發的男人味太強，茶餐廳內的呀姐竟然追了出去！我可是連續光顧了半年都未能達到這境界，想不到三位藍領如此輕鬆便將男人味散發得這麼淋漓盡致！

茶餐廳呀姐飛快地追上三位大漢，一步......兩步......三步......到了！

茶餐廳呀姐不示老態地向三位大喊：

「你地未比錢呀！」

今次有啲少...原諒小弟今日真係冇乜時間

再排過隔行果啲野，等大家睇得舒服啲

未俾錢個part估到

可以再鳩啲

估到+1，不過中間夠鳩放過你一次

不過佢地已經唔係男人味而係散發緊霸(王)氣

快手出多篇

你個名
師兄係邊範surv

再鳩落去我怕薯仔招架唔住

做乜post兩次

anyway 推

平心而論，點都唔夠你9

放工後寫文

睇你點接

文呢文呢？幾時放工？

文呀

快啲出鳩文啦薯巴

岩岩放工食完飯寫

文啊

目賭那三名藍領一臉尷尬的返回餐廳付錢後，我心底裡打從的恥笑他們起來。

男人老狗食霸王餐，這成何體統呢?

正所謂萬丈高樓一朝喪，只要稍一不小心，苦心多年所建立的形象就會被一些芝麻綠豆的小事完全打破起來。

這顯淺易明的道理我當然會謹記在心，並經常用來提醒自己凡事均要三思而後行，不可犯下幼稚的錯誤。

除了萬丈高樓一朝喪外，萬丈高樓從地起亦是我其中之一的左右銘。

形象的建立、性格的塑造，絕對不是一朝一夕可做到的事情。這尤就如建築萬丈高樓一樣，是需要花上一定的時間和無數努力及毅力。

高樓要做得穩固，地基要紮實之餘，一磚一木的擺位均需經過精心的計算。

這間茶餐廳的黑椒牛排飯共有兩塊牛排，白飯平均約有兩大湯碗份量，醬汁則為一大湯匙;

經過精密計算及反覆試驗後，我得出了牛排白飯黑椒汁的最佳比例仍為

一塊牛排：兩大湯碗白飯：半湯匙黑椒醬汁的結論。

為了以最佳比例品嘗黑椒牛排飯，我通常會把第一塊礙事的牛排徒手撕開，並混和半湯匙黑椒醬汁，利用整齊且潔白的牙齒對它施以暴刑，懲戒其多餘的存在。

當面前剩下一塊牛排、兩大湯碗白飯及半湯匙黑椒醬汁後，我便會搖身一變的成為一名溫和有禮的紳士，拿起刀叉開始正式品嘗黑椒牛排飯。

進食一塊十成熟的牛排，需要注意的事項非常的多。其中最重要的，就是必須心神合一的把腕力帶到刀尖上，以逆向紋路的方式快狠準的切成條狀。若在整個過程中稍有猶疑的話，餐刀便會黏在肉排裡頭，兩頭不到岸，非常尷尬。

把牛排切成條狀後，便可根據個人喜好的方式作出品嘗。在普遍情況下，我會以順紋路的方式把條狀牛排切成均等大小的正方形，並把正方狀的牛排拌上黑椒醬汁，在其上加進白飯，製成十數件黑椒牛排壽司果腹。

若在中途感到口乾的話，我會叫上一杯冰水作解喝之用;

作為一名真漢子，無時無刻均應處於明境止水的狀態，擁有像清水般的清晰思維與及宏大理想，而不是自怨自艾說甚麼的看不透將來。

談及理想的話，親朋戚友均對我的那個一笑置之。

這其實亦很難怪他們，在香港若你的理想不是醫生律師等賺錢職業的話，始終是會有人瞧你不起的。

更何況，我的理想是參加2020年的疊球奧運。

我自小便很喜愛棒類的運動，覺得拿著木棒周圍走是一個很有型的行為。在小學的時期，我便哀求我的雙親讓我參與外間的棒球興趣班。

然而，在我第一次接觸棒球運動過後，我感到非常的氣餒;棒球的體積非常小，我總是無法成功擊中由投手拋出來的投球。

教練見到我萬念俱灰的樣子後，笑容滿面的拿了一個比棒球體積更大的疊球出來，著我試一下揮擊由他拋出的投球。

啪!

那下清脆的擊球聲，到今時今刻我還記得非常的清楚。同時亦是因為這一下啪聲，我毅然放棄了棒球，決心投身參於疊球運動。

由小學開始，我每天均利用空暇的時間練習疊球，年中無休。到現在剛考進了大學作為一年生的我，自當然會跟普遍大學生一樣走堂，只不過我走堂並不是為了打機睡覺拍拖上莊，而是為了到球場盡情練習。

每天的早上六時，我總是第一個走到球場練習。揮擊投球步法體能全都做足，直到覺得肚子餓的時候，便會走到鄰近的茶餐廳醫肚。

正是因為這樣，我才會每一天約在同一時間到這間茶餐廳進餐。

我之所以會選擇在這間茶餐廳進餐，並不是因為這裡的黑椒牛排飯特別好味，亦不是因為這裡在球場附近或價錢特別便宜，而是因為這間餐廳裡有著非一般的「甜品」。

每天在同樣的時間，餐廳裡最盡頭的卡位總是坐著一位美若天仙的少女。

她的年紀應該跟我相近，頭髮短短，高高瘦瘦。

每天她均會叫上一碟滑蛋牛肉燴飯及一杯熱檸水，年中如一;至少跟據我三個月來的觀察，一直也是如此。

吃飯的時候她總是哀愁的看著手提電話，不發一言，散發著一種非常冰冷及不易近人的氣場。

但正正就是這種神秘且孤獨的冷漠感，把我深深的吸引著，其程度更達至不能自拔，泥足深陷的境界。

在眾多的事情上，我均能展示出真男人的勇氣及態度作出應對。但唯獨就是她這個特別的存在，我總是鼓不起膽量主動跟她搭訕，三個月內總是偷偷在一旁遠望著她。

這一天也不例外; 三名藍領離開後，我一邊吃著黑椒牛排壽司，一邊作出內心掙扎應否跟她搭訕。

「唉，今天依舊還是由命運來決定吧！」

去馬，不去馬，去馬，不去馬...

把最後一件牛排壽司吃掉後，結果跟之前三個月一樣，不去馬。

「或許今天不是一個適當的時候吧！」

我用著三個月內同一樣的台詞，自我安慰的說著。

就在此時，一名滿頭白髮的老人家拿著一碟涼瓜炒蛋飯，笑容滿面的說

「年輕人，我可以坐在這裡嗎?」

「當然可以!」

我把其中一張椅子拉開，好讓他可以輕易的坐下來。

他坐下來後，隨即把雙手的手背放在下巴的位置，揚起一彎微笑。

「年輕人，你心中是不是被一股煩惱困擾著呢?

不妨說出來聽聽，看我這個老人家可否給你一些意見?」

常言道，有著一定人生閱歷的人才會吃上涼瓜這種食物。

這句話一點也沒錯，這名涼瓜炒蛋飯老人家一眼便看得出我心中有著說不出口的煩惱。

致沙屯巴，不可加甜

牛排壽司

涼瓜炒蛋呀

哩種尻 係認真尻

推番上去先

我已經第40個鐘踩緊

一二三， 三三一， 多勞實會得

為餐晏，為了個家頂硬上

揾緊方法寫得隱悔啲

文呢

我啲黑椒呢？去左邊？

第一次感覺到無文唔開心的感覺

明仲唔快啲打快啲打文

鳩故留名

個邊未有文呀

絕不走數

今日比你體驗下

己所不欲

must施於人

mustc係音樂台 洗唔洗召佢入黎？

幫我同薯仔加多個讀者

睡前一推

一個有閱歷的人，不必多話，只需短時間的接觸，便能感覺到其無比深厚的底蘊。剛才這個老人，說話毫不拖泥帶水，直入主題，提問更是一語中的。最重要的是，他竟能一眼便看穿我正在享用黑椒牛扒飯時心裡所煩，此老伯，絕不簡單！

「年輕人，有心事時，絕對不要藏在心裡，跟年長的人傾訴或許是一個不錯的方法啊。」老人一再指示我將煩惱說出。

看來沒法隱藏了......「是咁的，小弟正為一事而煩惱，那是有關小弟的感......」話剛說到一半忽然語塞......

俗語有話：大丈夫，頭頂天，腳立地，天跌落來當被蓋。

我克時堂堂大丈夫豈能將兒女私情隨意掛在嘴邊？而且還要在大庭廣眾之下與一個素未謀面的老伯交心？不了。

我將另一半的話呑回，道：「老先生，你的好意我克某心領了，不過男子漢大丈夫，實在不宜多談兒女私情。大家同是好飯之人，正所謂識英雄，重英雄，想必老先生定能明白小的意思。感激老先生特意關懷晚輩，不如這頓飯，就由我克某埋單吧。」

我放下一百蚊，拉椅離座，打算以男子漢的姿態離開，怎料老伯忽然爆出一句說話：「小伙子，你確定你能負擔這碟涼瓜牛肉飯的價值嗎？別怪我老頭多事，有些飯，不能亂請。」老伯忽然變得神色凝重，「大家同是好飯的人，你懂的。」

對！我怎麼忘了！食飯界的規條！

《食飯界規條》
第一條：如沒有食同一碟飯的資格，絕不能請。
第二條：絕不食二手飯。
第三條：絕不能要求別人食自身意願外的飯。
......
......

以及第廿三條：對食涼瓜牛肉飯的人，絕不能請客。

冇錯......食飯也有像基本法般的條例，現今任何餐桌禮儀，其實都是由此規條演變而成，規條非硬性遵守，但聽聞違規的人都落不得好下場。

我男子漢的姿態瞬間被打破得四分五裂，剛才的覇氣全失，這是我克某第一次遇到真正好飯之人！剛才我竟還以英雄自居，現在心中羞愧無比！想不到，我克某都會落得如斯下場，果然！此老伯非比尋常！

羞愧、意外、驚訝、詫意，各種失態通通浮現於臉上，老伯見狀，笑道：「年輕人，別着急，況且，我還未答應被你請客，嘻嘻。年輕人嘛，有點屬於自己的秘密才帥氣的。」緊張的氣氛才剛得到緩和，老伯突然語氣一轉：「不過......」

「你想知道她為什麼每天都只吃滑蛋蝦仁飯嗎？」

我竟然短過薯仔 冇可能架 原諒小弟寫得少...有啲idea想保留一下以免後續發展暴走

有文
保唔保留都會暴走㗎啦

涼瓜炒蛋飯呀

同埋嗰女仔係食緊滑蛋牛肉飯呀

留名跟進

打錯姐

一個有閱歷的人，不必多話，只需短時間的接觸，便能感覺到其無比深厚的底蘊。剛才這個老人，說話毫不拖泥帶水，直入主題，提問更是一語中的。最重要的是，他竟能一眼便看穿我正在享用黑椒牛扒飯時心裡所煩，此老伯，絕不簡單！

「年輕人，有心事時，絕對不要藏在心裡，跟年長的人傾訴或許是一個不錯的方法啊。」老人一再指示我將煩惱說出。

看來沒法隱藏了......「是咁的，小弟正為一事而煩惱，那是有關小弟的感......」話剛說到一半忽然語塞......

俗語有話：大丈夫，頭頂天，腳立地，天跌落來當被蓋。

我克時堂堂大丈夫豈能將兒女私情隨意掛在嘴邊？而且還要在大庭廣眾之下與一個素未謀面的老伯交心？不了。

我將另一半的話呑回，道：「老先生，你的好意我克某心領了，不過男子漢大丈夫，實在不宜多談兒女私情。大家同是好飯之人，正所謂識英雄，重英雄，想必老先生定能明白小的意思。感激老先生特意關懷晚輩，不如這頓飯，就由我克某埋單吧。」

我放下一百蚊，拉椅離座，打算以男子漢的姿態離開，怎料老伯忽然爆出一句說話：「小伙子，你確定你能負擔這碟涼瓜炒蛋飯的價值嗎？別怪我老頭多事，有些飯，不能亂請。」老伯忽然變得神色凝重，「大家同是好飯的人，你懂的。」

對！我怎麼忘了！食飯界的規條！

《食飯界規條》
第一條：如沒有食同一碟飯的資格，絕不能請。
第二條：絕不食二手飯。
第三條：絕不能要求別人食自身意願外的飯。
......
......

以及第廿三條：對食涼瓜炒蛋飯的人，絕不能請客。

冇錯......食飯也有像基本法般的條例，現今任何餐桌禮儀，其實都是由此規條演變而成，規條非硬性遵守，但聽聞違規的人都落不得好下場。

我男子漢的姿態瞬間被打破得四分五裂，剛才的覇氣全失，這是我克某第一次遇到真正好飯之人！剛才我竟還以英雄自居，現在心中羞愧無比！想不到，我克某都會落得如斯下場，果然！此老伯非比尋常！

羞愧、意外、驚訝、詫意，各種失態通通浮現於臉上，老伯見狀，笑道：「年輕人，別着急，況且，我還未答應被你請客，嘻嘻。年輕人嘛，有點屬於自己的秘密才帥氣的。」緊張的氣氛才剛得到緩和，老伯突然語氣一轉：「不過......」

「你想知道她為什麼每天都只吃滑蛋牛排飯嗎？」

其實我係考驗薯仔你有冇專心睇文

#100

#102

第二十三條

我要DQ你食飯嘅資格

召喚成功

沙屯巴鳩過薯巴好多

你一定未見過薯仔最鳩果時

咁就要見識一下

薯仔識做啦

我不嬲都會係9同理性中間拿捏一個平衡，同沙屯巴去旅行去到盡係兩種風格

文呢？

今次好理性架啦 我怕我真心鳩起來，連自己都頂唔順

推呀

壁咚 推你兩個埋牆

滑蛋牛肉飯的意義嗎?

這明顯就是在考驗我對於「飯語」的理解有多深入吧！

在快餐廳迅速湧入飲食市場早期，茶餐廳踏入一段黯淡慘然的時代，眾多的老字號均陷入營運困難的危機; 對此，他們放下各自的成見，共同採取不同的措施自救，其中一種較為深入民心的就是「飯語」。

飯語的意義就如花語一樣，對死物強行加上額外的意義或意思，使其成為特別的存在，增強普通市民的購買意欲。

豆腐火腩飯是為「男人的浪漫」，粟米肉粒飯意指Show Me Your Love，這等等均是較為普羅市民所認識的飯語;

當然，飯語說穿了其實只是廣告宣傳手段的一種，只不過倘若深得大眾認可的話，其威力自然會遠遠勝過「記住!」等等的疲勞轟炸式的電視廣告。

不信的話，你大可在街上隨機與陌生的年青人作訪問，十居其九均會懂得甚麼是男人的浪漫，甚麼是Show Me Your Love飯。

飯語的詞義眾多，故此並不是所有的飯語均能夠深入民心。

滑蛋牛肉飯就是一個非常好的例子，其飯語可謂接近達到沒有人知曉的境界;

它的飯語有兩種意思，均帶有貶義成份，分別為無恥與及膽小。

曾經有一段時間，窩蛋牛肉飯在食物界裡引發起一個小風波;

在禽流感肆虐的期間，因著窩蛋牛肉飯的雞蛋並不是全熟的關係，很多人均不敢叫上這道菜式，生怕會從中染病。

廚師在那段時間均會把雞蛋煮熟，製成滑蛋牛肉飯以作穩定人心之用。但正因如此，這造就了食物間史稱的蛋黃競爭。

由窩蛋牛肉飯延伸而成的滑蛋牛肉飯，活生生的把主角窩蛋煮熟之餘，更企圖在禽流感時段乘人之危，霸佔窩蛋牛肉飯王者之位。

可幸的是，飲水思源的市民們在疫症過後重新擁立窩蛋牛肉飯歸回王座，把假冒的新生王滑蛋牛肉飯踢出皇朝，使窩蛋朝代可以繼續安穩的傳承下去。

正是這個典故的關係，滑蛋牛肉飯的飯語便帶有假冒或無恥的意思。

在事件的後期，世人為了諷刺疫症時期人們膽小如鼠不敢吃生雞蛋，更轉而把滑蛋牛肉飯的飯語推展出一種更深層次的意思，懦弱膽小。

滑蛋牛肉飯的飯語均帶有極度負面的意思; 要我當口說出那名少女的壞話，我實在無法做得出來。

那名老人家見我遲遲不開口回答他的問題，不經意的苦笑了一下，拍著我的膊頭說

「少年，不用急。終有一天，你會找出真正答案，明白到那少女為何終日叫上滑蛋牛肉飯的。」

說罷，他站了起來，暗地裡放下一張金牛一千元港紙在涼瓜炒蛋飯碟下，黯然的轉身離開。

「只不過，當你了解到事實真相的話，你可能會感到痛不欲生，對世界感到絕望呢！」

他彎下腰一柺一柺的步出門口方向，喃喃自語的對著地下說。

「對世界感到絕望?」

老人家的這句莫名其妙的說話，使我完全摸不著頭腦起來; 我拿起了一件黑椒牛排壽司，單手拋在空中，凌空的把壽司放進口裡。

在我口腔默默咀嚼壽司的同時，腦部亦默默的消化著老人家剛才的說話。

就在某一刻，我發現了他遺留了一張金牛在涼瓜炒蛋飯的碟下。正當我欲伸手拿取金牛之時，

我腦海裡想起網上討論區的其中一個討論帖標題

「不要拾上老人家留下的金錢，這是冥婚儀式的第一個步驟。」

變左鬼故

成日都超展開 好快就返返黎架啦

嘩屌 你俾個伏俾沙屯巴姐

一直將佢塑造到至剛至陽，又真男人又熱血每日鍛鍊身體，就係為咗對抗至陰至弱的

點接

咁都接唔到，好廢呵

唔好迫我出絕招

快快出文
留名等睇沙屯巴點接落去

痴鬼線 乜發展

黐撚線劇情係呢個故嘅神髓

有趣有趣

一個喜愛吃黑椒牛扒飯遇上一個老伯放下一張金牛的發展

我想加甜 老伯與克時之愛情故事

你無諗過其實老人係白深泰，而少女係白翠心咩?

冇

文呢

今日早走，你早出的話可即刻接

Lm

打緊 啱收工

垃圾iphone6粒電

未到30竟然同我斷電

仲要開唔翻部機

不過大家放心，文照出

屌好柒

由於重寫的關係，呢度一更真係唔多 原諒小弟一時疏忽

好快 仲諗住可以玩耐啲

秒

推

今晚外出，未必出到文

你哋一個可以影好啲 一個可以開燈用電腦

開燈比你哋反光睇樣?

我不是阿寶

壞眼啊薯仔

呢到無痴線佬
好似係

想不到她竟然會和我會猜謎遊戲!

難道她一早預知了我會坐上她的座位並看到這段訊息嗎?

不! 不會這樣的! 用理性角度思考的話，這應該是他人留下來給她的訊息，只不過是我「無意」中看到而已。

427.1 HKCL 嗎? 這究竟是指甚麼意思呢?

在我凝望著餐紙思考的期間，有股寒氣突然從我後方傳來，使我整個人不自覺的顫抖了起來。

「不好意思! 這是我的物品來的!」
她伸出雪白的手指，指著我手中的餐巾; 原來，她為了拿回那張餐紙，特意中途折返餐廳。

「哦! 對不起!」
我展露出燦爛的笑容，雙手把餐紙交到她的手中，以溫柔的語氣說。

這下糟了! 應該如何解釋我會坐在這裡呢? 若果我如實告訴她真相的話，我豈不是會給予她一個非常壞的印象?

就在我心裡萬般糾結的期間，她坐在我的對面，指著我身旁的位置，一臉好奇的說
「這豈不是疊球棍?」

「對呀! 我每天也會作揮擊的訓練，所以便隨身攜帶著它。
你為何會知道這是疊球棍來的? 你也有玩疊球的嗎?」
我心裡不禁呼了一口氣來，若果沒有疊球棍替我轉移話題的話，到時候我真的會百辭莫辯起來。

「略懂一二而已! 間中我會和男友看網上的疊球直播比賽。」

和男友

而家先發現，乜唔係壘球咩

留待沙屯巴搏故

你啱

咁都得

係咪太睇小我

it's your show time

牛排
即係牛邊？

我老友？

對

加戲份俾佢啦

推一推

召喚沙屯巴

在

文？

文?

文 ?

天靈靈，地靈靈，急速如律靈。
召喚，沙屯巴

出黎啦！！！！！！！！

沙屯巴呢

文

大家知唔知一個人唔見咗幾耐先可以報失蹤呀

48hr

報得未

我：小二，今日西瓜點賣法

小二： 你要多汁定肉厚先?

我： 我剩係想要浮得...

小二： 浮得? 你尋人呀，師兄?

我： 係呀，有個人失蹤咗兩天，唔知去咗邊

小二： 佢叫咩名呀?

我：沙屯入田門

小二： 咩話?

我： 沙屯入田門

小二：沙田入屯門? 搭269D啦！

我： 沙 屯 入 田 門 呀

小二：妖，混吉，走呀，唔做你生意

不如你幫佢出住文先

「哦...... 原來如此......我......」我盡全力壓抑內心的震撼，從唇間吐出數個字。

「叮叮定定叮定叮...」她的手機突然響了起來。

「喂？真的？我馬上到！」

「下次我們再聊吧，拜拜。」她揮揮手，頭也不回地離開了茶記。

短短三言兩語，但已足夠我來回天堂地獄又折返人間。

在剛才的對話中，我和她第一次正視對方，一同經歷了八點三四秒的目光交接，第一次作正式的對話，認識對方。

我還未知她的名字，姑且容許我叫她紗兒，因為她就像紡紗一樣，難以捉摸。

經過剛才，我認為我對紗兒的認識很深，我認為我們會很匹配，我知道她和我一樣用頻果手機，她和我一樣會看壘球，她和我一樣對食飯有種執着。而且我知道......

她有男朋友。

世界上最殘酷的事，莫過於以為心儀對象與自己有共同興趣，但原來，她只是在分享他的興趣，而他不是你，她也不會是你。

望着她離開的背影，我能把她捉緊嗎？

「新一屆少年廚神出爐啦，今屆可謂最特別的一屆！皆因本年度出現了歷來首次的雙冠軍！唔知你點睇呢家豪。」

「當然十分驚喜啦，不過係先前比賽出現了一些小騷動，不少參賽者需送院治理，幸好大多參賽者只受輕傷，並無大礙......」茶餐廳的電視機在播出午間新聞。

我依然呆坐她的位置中，深吸一口氣。

依舊是同樣的氣味，同樣的氣息。

我們在分享同一樣的空氣，我開始懷疑，這個世界上有什麼不能分享。同一口氣，同一碟飯，甚至同一個獎杯都能分享。

經過三秒鐘的思考，我想到了什麼不能分享。

那就是別人的女朋友。

「不如佔有她吧。」魔鬼說。

「橫刀奪愛非君子所為。」

「那就沒法子了。你注定毒自一生吧。」我自嘲。

「難道你有什麼方法？」

「冇。」

「屌。」

「其實也不是沒有方法......」

「願聞其詳！」

「桌上那張餐巾還未取回。」

「咦，係喎。」

機會來啦飛雲！

尋日手寫左一篇文，第一次睇好似驚天地泣鬼神，完全地展示左沙屯入田門呢個人有幾on9，然後我諗住po上來，點知重新讀一次之後，覺得篇文好噁心，好肉酸，於是我撕左篇文

然後今日再打，用左完全唔同嘅風格，點知寫到一半卡住左 結果到依家先出到

今次出文咁慢，完全係小弟嘅錯

奉上我的菊花

篇文好正

**少年廚神唔係時仔佢地 佢地個比賽係唔對外公開嘅

的確係唔公開的,但當點綴的話就隻眼開隻眼閉

好似263先去屯門
269D去元朗天水圍

最多咪寫呢間茶記唔係一般嘅茶記 好似金三角咁係三不管
然後...你地再發揮～～

你地兩個真係好痴線

終於有文

「427.1 HKCL
這裡有一切你想知道的答案。」

我特意把餐巾沾上檯面的水漬，水份瞬間的在餐巾內裡擴散，但其字跡並沒有因而化淡起來。

「字跡並不像是由女仔所寫，再加上她特意趕回來取回餐巾，這表示著這段訊息是別人寫給她的吧!

而那個寫上訊息的人心思非常細密，懂得利用防水筆在餐巾寫上訊息，杜絕了茶水毀滅文字內容的可能性。

以逆向思維方式思考的話，這段訊息的意義一定是非常重大，所以才會作出這樣的保護措施吧!」
我擺出了神探伽俐略的思考姿勢，開始進入沈思狀態。

427.1

不像是GPS方向坐標，亦不像是5354，9413與及520等等的歇後語。

HKCL

HK即是香港的簡稱吧，而CL....是中央圖書館的簡稱(Central Libarary)!

圖書館，427.1 ...
結合來說的話，即是暗示著香港圖書館裡面其中一本索書號為427.1的書吧!

「老闆娘! 我有重要事要做，這枝壘球棍暫時交由你保管吧!」
我放下了37元與及壘球棍，在老闆娘還來不切反應回應之際，便一枝箭的衝出了茶餐廳，飛奔前往中央圖書館的方向去。

「427.1... 427.1 .....」
我掃視著索書號為420的書架，口裡唸唸有詞的說著目標—索書號427.1。

「427.0 ，427.1 2767 ，427.2 ....」
在讀出書本索書號的期間，我發現了一個驚人的事實; 在藏書量眾多的香港中央圖書館，竟然只有一本圖書棣屬於索書號427.1系列之下。

我不慌不忙的抽出了那本書，用手抹去書面的塵埃後，一臉難以置信的凝視著書上的封面。

「書名，飯=Cooked Rice，作者黎明，出版年份1985。」

黎明不是唱手來的嗎? 何時轉行成為作家的?

起初我以為只是那個作者恰巧跟我所認知的歌手同名而已，但當我翻開了書中的頭幾頁後，我非常肯定的這個黎明的而且確就是我所認識的黎明。

序: 肚子餓的話，就找食物吃吧!

引言: 早上時進食我們稱之為早餐，晚上時進食稱之為晚餐，中午時進食稱之為中餐。

給讀者的話: 午餐肉並不是末日災難時的貨幣，而是作為午餐時享用的肉類製品。

看到這些金句後，我大體明白到這本書的作者究竟是何方神聖了。

書中的引言過後，便是以米飯作為菜式的食譜，過中並沒有甚麼特別的地方。然而，正當我感到心灰意冷準備把書放回原位的時候，一封紅色的信封突然間從書中跌到地上。

我頓時拾起地上的紅色信封，並拿起內裡的信紙閱讀起來。

「給指天椒:
除去你現時的男友。

五無字」

五無

今集薯仔係要推劇情

然後比我鳩接

全世界都係壞人

老是常出現

你的話，勝任有餘啦

依句話似曾相識

因為之前都留過哩句

我手字唔似女仔字咩

我記得

哦

唔似

noted

沙屯巴到你接力

文呢屌你

幫你接左囉

講笑姐，構思緊

沙屯巴需要被鞭策

地方的沙屯巴需要鞭策

被薯仔鞭下

咁個地方係沙屯定田門？

啱收工翻到屋企 聽朝又翻早

凌晨三時..你番咩工

做醫院？

可能係

小弟正處於半工讀狀態
所以其實每日都忙到仆街
一得閒啲就出文

每日都係瞓醒翻學放學食飯翻工放工瞓

護校？

飲下酒

啱收工 翻家繼續寫

OT緊，希望收工有文睇

沙屯巴其實你未揀ABC

依家揀

指天椒？誰是指天椒？

我的大腦開始以高速運轉......

我是根據紗兒的餐巾而找到這裡，換言之這應該是留給紗兒的信息，為免信息被其他讀者發現，所以特意將信息放在借出率低的書中，而我正剛好發現了餐巾，在紗兒前找到了信息......

即是說......紗兒就是指天椒！

而從信息語氣來看，這個紗兒應該已經多次跟從這個人發出的命令，所以......若紗兒看到信息，說不定她真的會下手。

如果她真的下手......

是機會嗎？我的大腦開始無限聯想起來......

紗兒不敢違抗命令，所以對男友痛下殺手。達成命令後，雖得到上級的讚賞，但卻一點也不高興，反而越來越後悔，精神越來越低落。

在某次紗兒感到空虛寂寞凍時，她走到茶記，跟以前一樣，叫了一客滑蛋牛肉飯，慢慢地......將碟子清光，想起身結帳時，卻發現，我早已幫她付好了錢。

於是我乘勝追擊，使出我強而有力的臂彎，加上居高臨下的眼神，將紗兒的內心填滿，成功將紗兒征服。

計劃通！

正當我因FF而興奮之際，腦內突然有一把聲音響起：「好心你幾十歲人咪FF咁多啦，如果紗兒真的是指天椒，她或許又會接到命令，那時要死的或許是你喔，況且紗兒很大機會不是指天椒。」

「什麼？」

「你想想平時的紗兒是怎樣的？」

我回想起紗兒在茶記裡的情況，拿筷子時那溫柔的舉動，落錯單時也毫不生氣地微笑，食飯時要把飯堆成一團才送入口的細心......

對！這肯定有問題！憑我對紗兒多日的觀察，她一定不會做出這樣的事，所以紗兒肯定不是指天椒！

「想到了吧，愚昧的地球人！而且一開始看到信件，就應該知道紗兒不是指天椒！」

「為什麼？」

「因為紗兒根本不是辣妹！」

「幽默感這......」

「哎吔，有人教過你不要窺看少女的秘密嗎？」一把女聲冷不防從後響起

我一回頭，就被不明液體直噴臉門，然後便感到一陣暈眩，最後看到的畫面是一個穿着紅色旗袍的女人，然後眼前一黑。

愈來愈癲

我覺得ok

計劃通！
計劃Tony！

唔算難接啦
計画通り

放工寫

「喂!」

「喂! 你還好嗎?」

啪! 啪! 啪! 啪!

「喂!」

我英偉的臉孔被人連橫的打了幾下，其疼痛的感覺刺激了我的神經，使我從昏迷中蘇醒起來。

「是你...?」
在我雙眼掙開的那一刻，所見到的正正就是茶餐廳的那個滑蛋牛肉飯女孩。

「嗯，你為何會倒在這裡的?」
她蹲了下來，一臉疑惑的問著我; 我現在所在的位置乃是我被神秘旗袍女子噴下神秘液體的地方，索書號400-500的書櫃之間。

「我....」
整件事情的來龍去脈實在非常複雜，我一時之間也不懂得應該如何作出解釋。

「你是看了餐巾上的訊息而來的吧?」
看見我吞吞吐吐的樣子，她感到些許的不耐煩，單刀直接的詢問我起來。

「沒錯。」
我想不到有甚麼理由要作出掩飾，當場承認事實正是如此。

「那你定必已經看過紅色信封的內容吧?」
她手持夾在黎明那本書的紅色信封，臉不改容的作出追問，沒有任何避忌的意圖。

「看過，你就是信中裡面的指天椒嗎?」
到了這個地步，就算我說沒有看過她也不會相信吧。與其閃縮迴避問題，倒不如打蛇隨棍上，借機透過對話深入了解她。

「嗯，這是我的行事稱號。我還是初哥一名，你不認識我並不出奇。」
她含羞答答，低著頭一臉尷尬的說著。

行事稱號? 初哥?
你究竟在說甚麼呀? 我完全的聽不明白。

「嗯..那麼，信裡所說的事情，你是會照著辦的吧?」
事急馬行田，我故作一臉明白似的，繼續作出追問，試圖能否找出線索了解她所指的行事稱號與及初哥究竟代表著甚麼。

「那當然吧! 人在江湖，身不由己，你懂的!」
她攤開雙手，一臉無奈的看著我。

人在江湖，身不由己?
你是在玩黑社會還是流氓角色扮演遊戲呀，小姐?

「你...這樣坦白向我承認將會殺人，你不怕我會告發你嗎?」
既然你想跟我玩角色扮演遊戲，我當然是會樂於奉賠的; 我中學時期可是話劇組的會長，創作及扮演的能力可是首屈一指的。

「哈哈! 別玩我吧! 大家同道中人，不是有潛規則不會干涉內行人的事務嗎?
更何況，我們可是同盟來的呢!」
她對我作出一個眉來眼去的動作，一臉得戚的樣子。

同道中人? 同盟?
小姐，你思維這麼的跳脫，你叫我情可以堪呢?

看到我一臉疑惑的樣子後，她從褲袋裡拿出了一張二十元港幣，輕聲的說
「我可是青蟹幫的其中一個初哥殺手來。

雖然某程度上我們的確高攀不起你們金牛幫，但我們兩個組織尚算一直有著良好的關係吧!」

青蟹幫? 金牛幫? 你在說甚麼呀?
現在拿一張二十元紙幣出來，就自稱自己是甚麼的青蟹幫?

「呀...說了這麼久，還未指教你大名呢?」
她言之鑿鑿，一臉真誠的問著我。

吓? 還要繼續玩角色扮演遊戲嗎?

唔...竟然你是指天椒的話....

「我是金牛幫的黑椒。」
說真的，我非常驚訝自己在說出此等荒謬說話的時候，竟然可以忍著沒有作出任何的偷笑舉動。

「怪不得在茶餐廳裡你跟金牛幫的老大有說有笑吧! 原來你就是他旗下的入室大弟子，在殺手間裡面享負盛名的劍神—黑椒。

小妹有眼不識泰山，請黑椒劍神有怪莫怪，不要怪罪我這個無名小卒!」
聽到我一時之間胡亂編作的「行動代號」後，她徨恐的雙腳跪在地上，向我作出響頭。

每次我將劇情拉去A果時薯仔就將佢拉翻去B

薯仔你的思維這麼跳脫，你叫我情何以堪

佢意思係你唔夠鳩，叫你開始暴走

薯仔聞茱莉: 每次我將劇情拉去B果時沙屯巴就將佢拉翻去A

沙屯入田門: 每次我將劇情拉去A果時薯仔就將佢拉翻去B

你要記住，個張金牛仲係你銀包裡面 必要時要攞出黎

每一篇我都埋下伏線, 打壘球就如揮劍一樣

再俾多個提示你，真正的克焦已經係杜拜的沙漠....

所以上位係時候了

係我就唔忍啦 作長啲作鳩啲等佢返唔到黎

沙屯巴，不如你試下下一篇就寫死男主同女主，睇下薯仔可以點樣9接

轉生/輪迴/轉老伯做主角
想點鳩都得啦

唔好唔記得我有必殺技，斷間轉生

沙屯巴玩大佢

依家嘅情節同我嘅設定完全背道離經

不如寫死男女主角做對落難鴛鴦，變成一個淒美嘅愛情故事

唔想翻工

射波寫文

隨你喜歡啦

出咗落你個故度

可能沙屯巴已經接唔到落去

直到而家沙屯巴有試過接唔到咩

接唔接到
出左文咪知

我到今日先發現呢個故

留名 沙屯巴加油

集氣加油

咁多日都冇文

睇黎我要單機

唔洗

幾時有文？

薯仔同沙屯巴邊個鳩啲

一樣，有個係分身嚟（好似係

不相伯仲
跟本同一個人黎

佢文筆好過我咁多，點會係同一個人

已經唔記得輪到邊個出

係咪沙屯巴？

係

有文未呀?

我今晚打啦，唯有

未到你

沙屯

未到你

沙屯巴加油 有困難就講聲啦

依家加長緊 彌補翻早幾日嘅文

你有無見到人哋一日三千字 ，

而加過咗一星期，即係二萬字

好正呀個故

有兩萬字嘅文咁開心？！

你唔會令我地失望嘅

沙屯巴，做到啦

沙屯巴 二萬字
沙屯巴 二萬字
沙屯巴 二萬字

目前冇

今次我真係要騎劫呢個po啦

希望薯仔接得實

只是一個名號，已經可令紗兒驚恐不已，看來此黑椒來頭不小。

在層層書架之中，有一名年輕貌美的女子正跪在一個黑衣男士前，而且該女子面露恐慌，身體還略帶顫抖，若此場面被人所見，我克時可謂一世英名，敗在一朝，更不想在某登的公審帖看到自己的容貌，標題更寫着「做男人做到你咁真係一個恥辱」。

而且誰能接受自己女神跪在自己身前？於是我再度使出那驚人的演技，說：「不知者不罪，不知者不罪，快起來吧，我們還在圖書館呢！」

說罷，紗兒臉上竟泛出一陣紅暈，說：「呀......失態失態......」然後別過臉，想將通紅的臉藏起來，可愛得很。看來這個殺手不太冷......

天啊！這麼可愛的女孩竟然是個殺手，上帝可真是個殘酷的傢伙。

不過，一想起來......為什麼我還會安然無恙地躺在圖書館裡？還能讓我遇紗兒相見？難道......

「紗......指天椒，你有見過一個身穿紅色旗袍的女人嗎？」

「紅色旗袍？難道是......」紗兒的眼神變得嚴肅起來，「黑椒，那個女人是否曾經來過？」

雖則是個殺手初哥，但其洞察力不錯吧。

「正是。方才我和她交手數招，結果一時疏忽而被擱倒了，這也是我剛才昏倒的原因......」天啊......估計奧斯卡最佳男主角也沒我好戲吧......

如果我在這裡就阻止了紗兒，那麼她就不用當殺手了！

「你的計劃外泄了，這裡不安全，所以......」

話語未完，紗兒忽然以乏力的聲線說着：「快......快逃......」

「什麼？」

「信......」紗兒突然失去知覺，軟癱在地。

「哎吔少年，你幫我一個大忙呢，不過呢......據我所知，黑椒本人在杜拜的沙漠呢......」旗袍女人在紗兒後的書架走出來，說話時不經意地擺動了旗袍的高衩，一雙完美無瑕的大腿暴露在我面前，值得注目的是......

腿間那把彎刀！

「告訴我，你是誰？你和你組織有什麼目的，如果你能從實招來的話......會 有 獎 勵 啊。」她把大腿毫無保留地展現在我的面前，然後俯低身體，拔出匕首，續道：「不過呢......說謊的話，她可就危險了。」

「來，選擇吧。」

看着昏倒在地紗兒，在旁看來只像是睡着了。不過紗兒啊，你現在可是睡在生死邊緣呢......

「嘿美女，其實我和你可算是利害一致呢。」不知是否錯覺，總覺得這個女人和紗兒有幾分相似。

「噢？是嗎？那就要更仔細地聽你的計劃囉。」說罷，她將匕首更加貼近紗兒的頸旁。

「紅旗袍小姐，你談過戀愛嗎？」

「吓？」

我瞄了瞄紗兒，她瞬間就懂了，更「噗」的一聲地笑了出來：「小伙子，你認真的？說不定，她下次接到的命令就是去除你啊。」

「誰知呢，我覺得她不該當殺手。」

說完這句話，她又笑了，不過，這次是會心微笑：「這下子我放心了。」然後她收起匕首，道：「重新自我介紹，我是指天椒。」

「吓？」這次到我感到驚訝，然後再次望向紗兒。

「她是我妹妹，這個傻孩子......應該是怕我下不了手，所以想代我行動吧......」指天椒邊說邊用手温柔地撫摸紗兒的臉龐，「知道你是什麼人，我也放心了，她就交給你了，放心吧，她只是吸入了一點催眠粉睡着了，半小時後就會醒來。」

「還有......我讓這層的職員都睡着了，別讓她跟來。而且......你最好別和金牛派拉上太大關係，他們絕對不是什麼善男信女。」然後從紗兒的裙袋裡取回信封，離開這裡。

離開前指天椒特意回頭，向我說：「若你夠膽乘人之危的話，就等着這個頭和那個頭都分離吧！」我知道她不是開玩笑的。我嚥口水，應道：「當然......」

我把紗兒帶到圖書館的座位上，等待她醒來，順便偷看她的睡相......看着這臉龐，我想我知道為什麼我會戀上這個女生......

曾幾何時，我也有過一段戀情，冇錯，其實我是A1。在好久以前，打着青春無悔的口號，中三那年，誤打誤撞地交到了一個女朋友，而且她在校內更是女神級的存在。

當年這個消息像核彈般炸開了學校，一夜之間，我們成為了眾人的話題。

她品學兼優，我品行頑劣，在校內成為了美女與野獸的存在，沒有人認為我們可以長久，甚至有人開賭盤買我何時分手，甚至班主任都出面勸阻......

「人家可是好女生啊，可別誤人前程啊......」這段話，真可令我畢生難忘。

不過，我可真辜負眾望，與她渡過一年又一年。中五那年，我牽著她的手，一同當選成為學生會會長副會長，從美女與野獸，變為万刀甲和鄧麗欣。

從一開始時的滿場噓聲，到那時得到全場掌聲，獲得全校的祝福。

當年的我浸淫在滿瀉的幸福裡。

終於，我們過五關，斬六將，撐過了會考，AL。

當時，我相信我們最後能像美女與野獸般得到美好結局。

然而，万刀甲和鄧麗欣都是散了。

原來，還有第六關、第七將──long d。

她的父母對祖國有種不能理解的愛戴。這種愛戴，將她送到了祖國讀書。

可幸的是，她在內地，相隔不遠。
不幸的是，她在內地，通訊不良。

第一次體會到，什麼叫「這麼近，那麼遠。」

我們都知道，這是一條不歸路，但我們堅信，自己能成為例外，於是這對小情侶立下五年之約，約定五年後成為對方的家人。

小時候的我們總對愛情有着美好的憧憬。

然後，在某年的國慶節，剛好碰上了中秋節。

我們終於在團圓的節日相見。

當晚，我們像以前一樣，在老地方見面，在老地方食飯，一切依舊像以前一樣。

一切結束後，我把她送回家，在你的樓下，你說：「我有話想說。」

然後，我們都走上了不歸路，再也回不去。

你說，是當年太幼稚。
我說，是我們長大了。
其實我們敵不過的，是命運。

原本團圓的一夜，原來是聚散的一刻。

如果當年我力挽狂瀾，結果會否不同？

如今，有另一個機會放在我的面前......

「黑椒大哥......為什麼我們還在這裡？」

究竟字數限制係幾多

鬥長囉 你兩個

通常我狂隔行，兩千字左右就爆

Btw,終於有文

沙屯巴都冇情講架

就姐係咁 你現在呢 就聚腳係連登嘅

內乜撚野地long d呀 黃大仙好遠咩

屌 冇改到 我原本想寫大陸

大盜竊國 磨刀霍霍 祖乜野國

沙屯巴都冇情講

唔好有下次啦#fire #fire

又係催眠粉

用翻薯仔設定

又輪番到薯仔

薯仔

趕完蛋牛治加更，再寫

「唔...我剛才...跟你的家姐見了面。她把真相告知了我，你並不是指天椒。」

我直接了當的把剛才的事情說出來。

「沒錯...我的確不是指天椒...我在青蟹幫的行號是卡羅萊納。

剛才欺騙了你，我感到非常的對不起。

但是，黑椒劍神你可否跟我分享一下，我家姐較早前跟你說了甚麼呢?」

她一臉尷尬的低著頭，雙手畢直的放在腰旁，輕聲的說。

大概是因為她誤把我當作為黑椒劍神的關係，她用著對待長輩的語氣跟我的說話起來。

對此，我認為我絕對有必要為自己的身份作出澄清，否則我跟她的關係只會愈拉愈遠下去。

「其實你並不用叫我作黑椒劍神，你可以稱呼我的真名....」

正當我想把自己的名字說出來的時候，她突然間聲淚俱下的跪在地上，雙手抓著我的長褲，不斷的哀求饒命。

「發生甚麼事.....」

她這突如其來的舉動，把我整個人嚇了一跳起來，完全弄不清楚目前的狀況。

「殺手界裡有一條潛規則...在殺死對手之前，才會報上自己的真名。

黑椒劍神大人，我較早前是否做錯了甚麼的事情?

是不是因為我欺騙了你我是指天椒的關係呢?

若果真的是這樣的話，小女子在此向你賠罪，請你不要殺死我。」

她不斷的向地下作出響頭，發出清澈響亮的啪啪響聲;

周邊的人全都被其聲音吸引了起來，並竊竊私語的指罵著我，說我堂堂的一個大男人竟然在大庭廣眾的場合下欺負一名少女，簡直是不知廉恥。

「....呀... 卡羅萊納，你先行站起身吧...

你現在的舉動...吸引了很多人的目光。」

我壓抑著自己的羞恥之心，以卡羅萊納稱呼著她;

起初我本打算把自己的真名告知予她過後，便乘機追問她的名字。但誰知突然間殺出一個甚麼的殺手界潛規則，把我的如意算盤一下子的粉碎再粉碎起來。

「黑椒劍神大人一日不原諒我的話，我也是不會站起身的。」

她不但沒有站起來的意思，更變本加厲的把叩響頭的頻率加快了起來，發出像機關槍似的啪啪聲起來。

啪!啪!啪!啪!

在這一刻，我深深的明白到現在唯一解決現況的辦法，就只有真的要飾演黑椒劍神大人這個角色而已。

「咳...咳..

唔...我黑椒大人有大量，這次的事就當粉筆字抹去吧!

不過若果給我知道你還有甚麼事情欺騙我的話，那就真的不好說了!」

我把雙手放在身後，裝作一臉威嚴的樣子，振振有詞的說出這番狂妄的言論;

不是跟你說笑，我有一刻覺得自己也被自己欺騙了起來。喜愛運動的我有著健碩的身型及古銅色的肌膚，若果再加上一個紋身的話，就真的是不折不扣一個不良分子頭目的原型。

「多謝黑椒劍神大人饒命之恩，卡羅萊納定必謹記今天的不殺之恩。」

得到我的「原諒」後，她隨即停上作出叩響頭的動作，並站了起身來。

「剛才你姐...不..

剛才指天椒說你是怕她下不了手，所以便特意搶先在她之前奪取那封紅色信封，並替她完成任務?」

現在的她應該不敢作出任何的謊言，正是詢問她的大好良機。

「黑椒劍神大人，天大的誤會呀!

指天椒她殺人無數，暗殺技巧比我高上成千上萬倍，怎會是我怕她下不了手呢?

我之所以想搶奪那封紅信封，目的只是想她無法得知任務的內容，因而使她行動失敗而已。」

她一臉委屈的神情，再配上一雙水汪汪的眼睛真誠的看著我，使我心底裡的腎上線素急升了起來。

「行動失敗? 為甚麼你想她行動失敗呢?」

我盡力制衡自己的生理反應，嘗試以理性的角度切入整件事情。

「黑椒劍神大人你一定非常清楚吧!

我們青蟹幫的話事人剛剛離世，現正是選出新一代話事人的非常時段。

現在青蟹幫有兩位熱門的人選，分別為有『殺人狂眨眼』之稱的指天椒與及『殺人只用刀』的沙門士菌，二人這陣子積極的在表現自己，希望能夠可以得到長老們選舉中神聖的一票。

黑椒劍神你作為金牛幫現時的話事人，定必明白擔當話事人過中的風險是多麼的大吧!

我並不想家姐冒這個風險，所以才特意的希望使她這次的暗殺行動失敗告終，好使所有長老們因而一致選投沙門士菌而已。

但是如今.........唔..........

不知道黑椒劍神大人可否賣我一個人情，阻止指天椒的暗殺行動呢.......」

她說著的同時，雙手的食指在其胸前互相的碰撞著，一臉不好意思的樣子。

「這.......」

阻止殺手暗殺別人? 我只是一個普通市民，何德何能呢?

「呀..不好意思，我竟然無禮的對黑椒劍神大人作出這樣的要求....

卡羅萊納想起有要事要做，要先行離開了....」

她一臉失望的神情，作勢轉身離開。

「我..只是在想...暗殺目標是甚麼來頭的人而已。

你也知道的，甚麼資料也沒有的話，有時候真的很難入手的...」

其楚楚可憐的臉蛋深深的刻在我的腦海裡，像一幅硬照的「懸掛」在我的雙眼內;

儘管我知道自己能力並無法勝任此項行動，但在感性的驅使下我並無法直接當面的拒絕她起來。

在這一瞬間，她露出了潔白的牙齒，展示出燦爛迷人的笑容，完美地俘虜了我的心;

她拿起了手提電話，打開了Facebook Apps，並讓我觀看某一個人的個人專頁。

「他就是指天椒的男朋友了!」

「李辛影?」

我一臉驚訝的大叫了起來; 李辛影這個人，正正就是我後天壘球比賽的敵方隊長，同時亦是我兒時的死黨好友。

Next,係你喇沙屯巴

叩頭點先可以叩到啪啪啪咁嘅效果

<<----

呀

又係A B線拉鋸之爭

其實想問下其他巴打 一個故有兩種文筆嘅感覺係點

冇咩感覺
唔覺有兩種文筆
只係覺得成日冇文

冇可能架 明明係薯仔鳩啲

繽紛向

可能因為出文間隔比較耐
文章睇落就算文筆有些小唔同都好
都被時間沖淡左

沙屯巴，聽到嗎 ?

好明顯啦

擺明聽唔到
所以要推多幾次，推到有閔

冇呀

都話無咯

沙屯巴

我淨係覺得呢邊會令薯仔成功爭取2019都未完到嗰邊

lm

你在何處，李辛盈沙屯巴?

沙屯巴現正處於極度消極狀態，佢話佢都估唔到會寫左自己嘅預言故事

自我預言

沙屯巴出文未

薯仔開新post啦

爭啲唔就記呢篇文

無文啦？

兩個都潛水

想睇薯仔有冇開8先發現依個故

放工打完文先開新PO，無諗過會1001咗

加入催沙屯巴行列

仲唔開新po

開ed

文呢！

沙屯巴走數

沙屯巴，唔理字數多於小，做人最緊要係堅持打不死，邊度跌倒邊到起番身，咁先係一個男人

屌住呀

佢係咪深潛咗

講得啱

其實係趕project

今日終於清左，打文

大家咁擔心你 你竟然話你趕project

爭啲要搵個西瓜出嚟，你知唔知而家唔係當造幾難搵？！

對唔住咁多位巴打

你寫三倍當賠償啦

我鍾意食薯仔多啲

返黎就好

未死 雖然半條人命

文呢咁

文呢咁？

慢工出細貨，唔駛急，最緊要高質

推番上嚟

咁都要有文先得架

沙屯巴死得未

係咪唔出架喇？

係呀，不如你幫下手

再推

我睇到李辛影張相之後係到諗，佢細個好似有個花名叫沙屯入田門！
幫紗兒殺李辛影我就可以乘機靠近紗兒，但另一邊佢又係我細個嘅死黨。
我係掙扎緊好唔好應承紗兒去幫佢殺李辛影既同時，我亦都希望李辛影唔好死
因為佢要返黎呢個post 出文呀！

咁多位大官，小弟盡力了

仲有3份功課聽日交

唔好死

已經死咗

辛影辛影，這下我想不救也不得了，想當年，我們一條底褲兩份穿，一支雪條兩個奶，一齊感情要好得很。

但打自從中三那年，這份手足之情就出現了裂痕──

一個女孩向克時表白了。

克時其實不愛這女孩，但克時想體驗被愛，所以接受了。

犯賤。

戀愛是一場零和遊戲，有人得到她，就有人失去她。

李辛影就是那位。

還記得李辛影當日與克時在家樓下灌了很多很多樂怡仙地。

當時李辛影還未知道自己的好知己就是將女神奪走的那個仆街。

有些事喝着喝着 就飽了。
有些人走着走着 就散了。

克時覺得自己為了一個女人而放棄一個好兄弟這件事好苯柒。

不過人類總是犯賤，越墮落，越快樂。

紙終不能包住火，真相始終傳到辛影耳邊。

辛影質問克時。

然而克時直認不諱。

克時與李辛影的覊絆，從那天就斷了，也從那天起，二人終於成為敵人。

曾經中史老師說過，最可怕的敵人，就是曾經的知己。

李辛影很快加入了其他球隊，化悲憤為動力，然後很快成為了該隊的主力。

在每年的比賽中，我們都鬥過你死我活......

我倆間的鬥爭經過多年，我與那個女生已無關係，他亦有新的情緣，在場上的較量，漸漸由情感上，轉至技術上，直到現在。

我和他，已經超越了一般對手的關係，而是像蝙蝠俠與小丑般。

他成就了我，我成就了他。

如今這個人竟成為了暗殺對象......

「好！就讓我來阻止你姐姐！」不過要怎救他呢......

正所謂講就兇狠，做就碌撚......

指天椒為青蟹幫頭號殺手，我只是一個每天食黑椒牛扒飯的廢青......

「真的嗎！太好了！黑椒大人這份恩情，小女子定必滴水之恩當湧泉相報，那怕是上刀山落油鑊......」

「好啦......好啦......有心了小女子，我克某男子漢大丈夫，做好事從不求回報！」但其實我還未想到該如何拯救李辛影......

「對啊黑椒大人，容許我問你有什麼計劃，若能讓小女子助黑椒大人一臂之力，就再好不過了。」

金翅仆街鳥......

「嗯......我認為......應該從長計議......」冷靜呀克時，諗下平時點打MH......

第一步係要隊友，第二步係執好裝備！

「即然如此，在下不打擾你思考，先行告退。」

「且慢！」我還未要她的電話號碼。

「在下未知你的聯絡方法......」

紗兒的臉漲紅起來，道：「原諒小的竟然忘了如此基本的事，在下內線5354，有什麼要事都可以找我。」

內線？？？

從紗兒口中得知了一堆不明所以的資訊，為免暴露身份，只好不多追問，與紗兒分開......

雖說要從長計議，但實際上我根本無計可施，奈何如今騎虎難下，拯救對象更是他。那麼一定無論如何都要想出對策......但首先要有靈活的腦袋，要腦袋靈活，就必先填滿身心的空虛，所以我決定到茶記食一碟黑椒牛扒飯！

咁遲仲得咁少，對大家唔住

有feel,
但我打緊蛋牛治結局，今晚寫唔到住

耐到已經唔記得咗個故講咩，要重頭睇過

係咪即係 今晚有結局

打到一半，明天大家起身就應該有得睇

+1

Agger

我直情唔記得咗主角叫乜時

叫時仔算啦，反正都係一擔擔

目前人物：
卡羅萊納（紗兒）

指天椒（紅旗袍）

克時（主角）

黑椒（已死）

李辛影

金牛老伯

黎明

茶記老闆

???

???

???

沙屯入田門
薯仔聞茉莉

罰你重睇，漏咗人呀

有咩

沙門士菌

幾時先有文阿！?

佢咁都算登場咩

我都係睇開左蛋牛治八未先發現有呢個post
雖然一早知你地會一齊寫
我想講頭先睇故笑醒咗 而家成個人勁精神
屯門巴快啲加速 唔好再薯仔笑你慢

至薯仔

到

多謝支持 順帶一問係邊度令你笑得出

你唔係諗住講呢個係認真正經故呀嘛

用我嘅角度來講仲算認真正經地鳩

好多位都有喎 啲金句

沙屯巴潛完水又到薯仔潛水唉！

又掛著打mario

可能薯仔接唔到

mario好玩都傻，好耐無打機打得咁開心

有無諗過出文仲開心

我走進茶餐廳，就像平時一樣，叫了黑椒牛扒飯。

然後我看到一位俊男。他左手持叉，右手持羹，以其豪腕將碟上的牛扒撕開，仔細一看。他在吃滑蛋牛扒飯，雖則滑蛋牛扒飯不是我的宗旨，但我克某從心裡佩服這個帥哥，他持羹當刃，巧妙地將牛扒撕成多塊，看似十分輕鬆，實則很高難度。

匙羹的角度必須與碟成45度角，其誤差不得超過正負5度，且「下刀」必須快、狠、準，不然牛扒會切出崩位，影響口感。或許有人會問，「匙羹這東西怎能取締小刀？」問出這句話的人，我不怪他，正所謂不知者不罪。

匙羹在平時或許只有食飯飲湯之用，但這匙羹一旦到了餐碟上，便會多一個功能──切物。

很多人都小看了匙羹的切割能力，匙羹邊緣的弧度正好符合物理的流體力學中的原理，當取得所合適角度和力度時，氣聚丹田，一氣呵成，將匙羹「切下」牛扒。在這個瞬間，牛扒的分子結構經過匙羹那特別的弧度急速壓縮，然後又急速解壓，當中這過程可使匙羹所施的力放大數倍，從而將牛扒切開。

如今，我眼前這個帥哥竟能如此輕鬆地操控這技巧，除了佩服二字，我克某還真想不出其他詞語形容。

一碟滑蛋牛扒飯被帥哥兩三板功夫便解決了，正所謂高手在民間，我的黑椒牛扒飯還未到，他已經吃完了，「兵貴神速」四字，今日我深深體會到。

讓我萬萬想不到的是，他竟然作出以下舉動......

好短

利申 非分身
咁啱見到有文喳
此地無銀啪啪啪

他竟然再叫一個菜外賣拿走！

「呀姐唔該，一個薯仔聞豬脷，拎走！」

「吓？咩話？」

「薯仔聞豬脷拎走！」

「Ok！廚房！一個薯仔聞豬脷行街！」

在好奇心驅使下，我終於忍不住問他......

「這位兄台，在下克時，小弟有一事在意，未知兄台能否解答我的疑難？」

「請。」果然，這帥哥是食飯界的人！

「未知所謂何事要特意外賣一碟菜？」在食飯界有條不成文規定，就是在餐廳內一定要吃到飽，不能浪費，亦不應再買外賣，因為這是對餐廳的專重。

忽然之間，他臉色一轉，問道
「知道今天是什麼日子嗎？」

未等我回應，他又說
「今天，是拜山的日子......我有位......」他思考了兩秒，續道「朋友。他說過他很久未食過這道菜。」

「所以我襯着今日這個特別的日子......我想和他好好地聚一聚......順便告訴他一些話。」

「原來大哥也是性情中人......別怪在下少見多怪。」

「別叫我大哥，叫我沙屯入田門可以了。」

「人有悲歡離合......別怪我多事......未知沙屯入田門有什麼話想對他說呢？」

「這層啊......」沙屯入田門騷着後腦，一副不好意思的表情道......

「再唔出文真係有咩留翻拜山先講」

分左三段出，因為留言即打，怕有咩意外

比大家頂住癮先啦

明明輪到時仔，跟住無啦啦沙屯出咗嚟

原來同我地一樣吹緊時仔快啲出

平時食雞扒或者魚柳跟飯都會因為懶唔想轉餐具所以用匙羹切

以文催文

方便快捷

比d壓力佢

呢度冇人受呢套

我受係
好多文

唔夠時間打e篇

沙屯無聲消失咗成個禮拜嗰時，我已經再無意欲接落去

可惜

乖啦
最多我幫你推文啦

推

好啦

沙屯門咁你唯有出落去啦

咁係咪傳說中嘅棄故

我好食啲

我未

體諒下薯仔啦，話哂我唔啱在先，sorry

做乜突然間咁認真
好唔慣

認真的沙屯巴

要努力推文等薯仔死返入黎

沙屯巴出番一萬字以表明示先啦

係囉係囉

咁要等到十二月廿九號

唔駛出年咪偷笑

不如沙屯巴繼續出埋佢啦

一萬字姐～

咁薯仔記得要找數

期待沙屯巴表現 臨近sem尾 會唔會又消失

就快考試
消失又唔會嘅，點都會翻來

沙屯巴會戰勝歸來

邊推邊等文

尾

已

爛

拉

薯畜四百公里嗰邊爆咗，惟有推住哩邊先

薯仔下酒菜=薯仔

到我捉番你錯字一次

薯畜四百公里，虧你諗得出 繽紛之王的稱號我心服口服的拱讓給你

食自己

就快出新po，埋緊尾

惟/唯唔係相通咩

大佬你咁樣我受唔起

link?

《時速四百公里》(2)